\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Feengeist}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Winziges Feenwesen, neutral gut}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {15 (Lederrüstung)},
        hit-points  = {2 (1W4)},
        speed       = {3 m, Fliegen 12 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 3,
        dex = 18,
        con = 10,
        int = 14,
        wis = 13,
        cha = 11
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        skills = {Heimlichkeit +8, Wahrnehmung +3},
        senses = {Passive Wahrnehmung 13},
        languages = {Elfisch, Gemeinsprache, Sylvanisch},
        challenge = 1/4
    ]

    % Traits


    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Langschwert}
        Nahkampfwaffenangriff: +2 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 1 Hiebschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Langschwert,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+2,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=),
%      dmg-type=,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Kurzbogen}
        Fernkampfwaffenangriff: +6 auf Treffer, Reichweite 12/48 m, ein Ziel. Treffer: 1 Stichschaden, und das Ziel muss einen SG-10-Konstitutionsret-tungswurf bestehen, oder es ist eine Minute lang vergiftet. Wenn der Rettungswurf höchstens 5 Punkte ergibt, wird das vergiftete Ziel ebenso lange bewusstlos, oder bis es Schaden erleidet oder eine andere Kreatur eine Aktion verwendet, um es wachzurütteln.

        \DndMonsterAction{Herzsicht}
        Der Feengeist berührt eine Kreatur und erkennt magisch deren aktuellen emotionalen Zustand. Wenn ein SG-10-Charismarettungswurf des Ziels scheitert, erkennt der Feengeist außerdem dessen Gesinnung. Bei Celestischen, Unholden und Untoten scheitert der Rettungswurf automatisch.

        \DndMonsterAction{Unsichtbarkeit}
        Der Feengeist wird magisch unsichtbar, bis er angreift, einen Zauber wirkt oder seine Konzentration endet (wie bei einem Zauber). Ausrüstung, die der Feengeist trägt oder hält, ist ebenfalls unsichtbar.


  \end{multicols}
\end{DndMonster}
